續拒港交所提購！倫交所：上海才是中國金融中心

外國傳媒報道，倫敦證券交易所行政總裁David Schwimmer周二(24日)稱，香港未來可能無法處於「具有競爭力的地位」，並認為上海才是中國的金融中心。此言正值香港交易所(00388)尋求收購倫交所之際，反映後者依然不願意接受港交所早前提出的併購計劃。
港交所行政總裁李小加則指出，鑑於中國銀行體系中，有27萬億美元資金需要配置，現在正是打造一家全球交易所的時候。
兩人在中國放寬資本管制的可能性上亦存在分歧，Schwimmer稱，這是「不可避免的」，李小加則認為，需要20年或更長時間。
對於倫交所拒絕港交所收購的其中一個關注點是港交所的管治結構，即港府持有港交所約6%股權，在13名董事中共有6名是港府委任。
李小加指出，「如果交易可以進行的話，我們對改變管治結構持開放態度。」

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

英國人奶共的方法有很多種.jpg

而加英國就好似變左中國的附屬國咁

我已經分唔清係咪英式幽默

兩個都係on9仔
一個信中國
一個自大狂

你咁信得過上海咁上海要買你又肯唔肯呀

Hk is not china?

英狗奶共已經奶到痴撚左線

香港唔係中國金融中心 咁係邊個嘅金融中心？

越南

？？？？

李小加指出，「如果交易可以進行的話，我們對改變管治結構持開放態度。」

仲有人信袋住先

感覺似係串緊中國多 上海金融區一早人去樓空

叫上交所收購囉 共產黨仲開心

擺明係

難分真與假

曲到圓

英國佬係咪想講: HK is not China...!

我係咪睇緊平行時空嘅新聞

英國佬搞gag 啲細蚊仔聽唔明